九巴女司機既言論 我不能完全理解接受

講聲唔好意思先
我明白女司機作為一個帶領罷工既領袖背負沉重既心理壓力
不過佢係傳媒面前既言論，要求大陸「領導」正視問題同工業行動，顯露出一個問題。
點解要求大陸「領導」介入問題？係要求咩層次既大陸官員？中央？地方官？定駐港既中央機構？
問題係點解要要求大陸政府去介入先？唔通真係果種阿爺打救心態已經去到咁重？
作為一個發起一個工業行動既領袖，一言一行都會被放大同仔細去研究。想人地認真去看待一個工業行動，咁相關既帶領者都應該要有自我要求。
可惜⋯可惜

工聯會...

我諗主要係唔想比人屈係蝴蝶效應
而且亦唔會一面倒俾大財團壓住

好多post都講罷工
點解外國工業行動會效果咁大？
因為係工人本身既問題
首先，法律上香港係臨時立法會既時候已經廢除集體談判權，對工會既角色同作用已經係本質上同事實上產生重大影響，工人既談判力量已經好無力。
另外，香港作為一個「鬥獸場」，充滿淘汰既社會。工人本身又只渴望有「救世主」打救佢地⋯
作為一個領頭羊，要明白呢個社會根本唔存在「救世主」。冇談判力量，連行動時候都自我放棄，自願配合資方「解除武裝」，咁真係⋯

冇人會可憐，行得出黎一定要撐住。